<resources>
    <string name="app_name">Wisata</string>

    <string name="text1">
        Begitu memasuki kawasan wisata ini, para pengunjung akan disambut dengan suara gemericik air, jernihnya air, dan udaranya yang sejuk. Suasana alamnya yang sangat asri dan pemandangannya yang indah sangat cocok dijadikan tempat refreshing melepas penat dari aktivitas sehari-hari. Bahkan keindahan di air terjun ini bisa disamakan dengan keindahan Grand Canyon di Amerika Serikat.

Tebing bebatuan yang berada di sekeliling air terjun ini membuat perpaduan yang sempurna dengan warna hijau tosca airnya yang begitu indah. Tebing bebatuan tersebut terbentuk karena adanya aliran air yang terus menerus sehingga mengikis batuan dan membentuk garis-garis yang mirip dengan Antelope Canyon di Arizona.
    </string>

    <string name="text2">
Ketika akhir pekan, kamu dapat mencoba untuk pergi ke destinasi wisata Taman Rekreasi Alam Mayang. Disana akan ada banyak pengunjung yang menikmati waktu liburan dengan keluarga mereka. Taman Rekreasi Alam Mayang memiliki konsep wisata di alam bebas atau terbuka sehingga sangat cocok dikunjungi dengan keluarga.

Taman wisata ini dikelilingi oleh perbukitan sehingga panorama alam yang ada di sana sangat alami, hijau, dan segar. Jika hobi memancing, kamu dapat menyalurkan bakatmu tersebut di kolam yang sudah disediakan khusus bagi orang yang mau memancing. Taman Rekreasi Alam Mayang juga memiliki beberapa wahana seperti outbound, flying fox, bola air raksasa, dan masih banyak lagi.
    </string>

    <string name="text3">
Dulunya di daerah Nglanggeran ini hanya sebuah perbukitan, namun berkat peran dari pemerintah dan masyarakat sekitar bukit tersebut disulap menjadi sebuah embung yang berada tepat di atas bukit.

Embung Nglanggeran adalah salah satu objek wisata yang baru di Gunung Kidul. Mengingat umur dari tempat wisata tersebut baru 3 tahun. Embung Nglanggeran diresmikan menjadi objek wisata oleh Raja Jogja yaitu Sri Sulta HB X pada 19 Februari 2013.
    </string>

    <string name="text4">
Hutan Pinus Mangunan merupakan destinasi wisata alam yang berada di daerah Bantul yang dijadikan sebagai salah satu tempat selfie yang diburu banyak orang. Hutan Pinus Mangunan memiliki suasana yang dapat membuat pengunjung merasa damai, sangat asri, masih alami, serta dapat membuat hati tenang. Terdapat banyak deretan pohon pinus yang tumbuh subur di sepanjang hutan tersebut.
    </string>

    <string name="text5">
        Ada banyak sekali tempat wisata di Jogja yang wajib kita kunjungi. Salah satu yang sedang booming baru-baru ini karena ketimban untung adalah wisata kalibiru Kulon Progo. Selama ini Kulon Progo mungkin tidak terlalu dikenal objek wisatanya.

Berkat salah seorang artis mengupload foto saat liburan di objek wisata kalibiru Jogja di akun instagram pribadi miliknya, kini objek wisata Kalibiru Kulon Progo menjadi salah satu destinasi wisata Jogja yang wajib dikunjungi. Selain karena keindahan alamnya yang menawan juga karena berbagai fasilitas yang sudah disediakan.
    </string>

    <string name="text6">
Kota Yogyakarta juga menyimpan perjuangan selama masa penjajahan Belanda. Semuanya ada di sebuah museum yang letaknya tidak jauh dari pusat kota Yogyakarta. Nama museum tersebut adalah Museum Monumen Jogja Kembali. Tepatnya di Dusun Jongkang, Sariharjo, Kec. Sleman, Daerah Istimewa Yogyakarta. Monjali (Monumen Jogja Kembali) disebut-sebut sebagai wisata keluarga yang memiliki nilai-nilai edukasi sekaligus wisata yang menyenangkan.
    </string>

    <string name="text7">
Kebun Binatang Gembira Loka biasa disebut Gembira Loka Zoo (disingkat GL Zoo, bahasa Jawa: ꦏꦼꦧꦺꦴꦤ꧀​ꦫꦗ​ꦒꦼꦩ꧀ꦧꦶꦫ​ꦭꦺꦴꦏ, translit. Kêbon Raja Gêmbira Loka) adalah kebun binatang yang berada di Kota Yogyakarta.[1] Berisi berbagai macam spesies dari belahan dunia, seperti orang utan, gajah asia, simpanse, harimau, dan lain sebagainya. Kebun Binatang Gembira Loka menjadi daya tarik tersendiri bagi para wisatawan Yogyakarta. Gembira Loka Zoo sempat rusak parah akibat gempa bumi Yogyakarta tahun 2006. Tetapi, setelah direnovasi Kebun Binatang Gembira Loka tetap dicari para wisatawan.
    </string>

    <string name="text8">
Perpustakaan di Pekanbaru yang satu ini berbeda dengan perpustakaan pada umumnya. Disini, tempat perpustakaan dijadikan destinasi wisata modern sekaligus memberi ilmu pengetahuan. Desain Perpustakaan Soeman H.S sangat unik, megah, dan elegan sehingga wisatawan dapat menikmati keindahan tempat sambil membaca buku yang ada di sana.

Disini, banyak arsip sejarah dan beberapa jenis buku lainnya yang menarik untuk dibaca. Kamu dapat bersantai sambil menikmati bacaan yang telah dipilih. Selain itu, kamu juga bisa datang ke lantai atas untuk bisa menikmati keindahan pemandangan Kota Pekanbaru.
    </string>

    <string name="text9">
Di dekat Alun-Alun Utara dan wisata Keraton Yogyakarta, terdapat masjid yang dibangun di atas tanah Keraton, yakni Masjid Gedhe Kauman. Masjid ini termasuk salah satu masjid tertua di Indonesia. Atas izin Sri Sultan Hamengku Buwono I dengan Kyai Fakih Ibrahim Diponingrat, dibangunlah masjid ini. Kyai Fakih Ibrahim Diponingrat adalah penghulu yang pertama. Akhirnya, pada tanggal 29 Mei 1773, masjid ini dibangun. Pada awalnya, masjid ini sebagai sarana ibadah keluarga Raja beserta rakyatnya.
    </string>


    <string name="text10">
Bagi umat beragama apapun tentunya sangat merindukan dapat melaksanakan ibadah di tempat ibadah dengan aman dan nyaman, serta terhindar dari rasa khawatir dampak pandemi Covid-19. Oleh karena Komsos Pugeran merilis video dengan konten “Ketentuan Teknis Perayaan Ekaristi dalam Masa New Normal di Gereja Paroki Hati  Kudus Tuhan Yesus (HKTY) Pugeran
    </string>

    <string name="text11">
        Menjadi vihara terbesar di Kota Pekanbaru, Riau, Vihara Kwan Tee Kong Bio (Satya Dharma) banyak dikunjungi oleh sejumlah wisatawan, baik dari dalam negeri hingga mancanegara.Salah satunya adalah rombongan dari perwakilan pemerintah Taiwan yang kuat menyempatkan diri berkunjung dan melihat kemegahan vihara yang berada di Jalan Tanjung Katung, Kelurahan Umban Sari, Kecamatan Rumbai, Kota Pekanbaru itu, Jumat (9/3/2018). Setelah berkeliling dan melihat kemegahan vihara yang baru diresmikan pada pertengahan tahun 2016 silam ini, Jhon C Chen selaku Taipei Economic and Trade Office (TETO) tampak kagum dengan salah satu vihara yang dibanggakan masyarakat suku tionghoa Riau.
    </string>

    <string name="text12">
        Salah satu rumah makan yang berkonsep lesehan di Anyer dengan suasana tempatnya yang nyaman terdiri dari saung-saung dan sangat cocok untuk makan bersama keluarga, teman maupun kerabat.

Rumah makan ini menyediakan beraneka ragam makanan seafood yang sudah cukup terkenal kelezatannya, seperti menu ikan bakar, udang, cumi-cumi, kepiting dan masih banyak lagi menu lainnya dengan harga yang ramah di kantong.
    </string>

    <string name="text13">
Anda suka dengan dimsum dan Pekanbaru memiliki tempat khusus untuk kuliner tersebut. Namanya adalah Kampong Dimsum. Anda bisa memesan dimsum dengan berbagai pilihan rasa. Selain itu, resep di tempat ini sudah disesuaikan dengan citarasa warna Pekanbaru termasuk pengunjung yang berasal dari daerah sekitar.

Lokasinya mudah dijangkau serta terletak di area strategis. Anda bisa menggunakan peta digital untuk penunjuk arah agar tidak kesasar. Harga makanan di Kampoong dimsum sangat terjangkau dan tergolong murah. Satu aspek lagi yaitu makanan dijamin halal. Anda bisa datang kapan saja selama masih buka yaitu antara jam 10 pagi hingga 10 malam
    </string>

</resources>